# WebApiLibrary
**WebApiLibrary** - это простой веб-API для управления библиотекой книг. Он построен с использованием .NET 7 и фреймворка ASP.NET Core.

## Функциональные требования

* Получить список всех книг в библиотеке
* Получение списка всех книг, имеющихся в библиотеке
* Получение информации о конкретной книге по ее идентификатору
* Добавить новую книгу в библиотеку
* Обновить информацию о существующей книге
* Удалить книгу из библиотеки

## Сущности

* **Book** - класс, представляющий книгу, содержит свойства такие как название, автор, жанр, год издания, краткое описание и изображение обложки.
* **Shelf** - класс, представляющий книжную полку, содержит методы для добавления, удаления, поиска и сортировки книг.

### Book
 Представляет книгу в библиотеке. Каждая книга имеет следующие свойства:

* **Id:** уникальный идентификатор книги (int
* **Title:** название книги (string)
* **Author:** автор книги (string)
* **Year:** год публикации книги (int)
* **IsExist:** флаг, указывающий, доступна ли книга в библиотеке в настоящее время (boolean).

### BookDb 
 Представляет контекст базы данных для системы. Он является подклассом **DbContext** и включает одно свойство:

* **Books**: DbSet объектов Book, представляющих книги в библиотеке.


### Program
 Точка входа приложения. Она создает новый экземпляр **WebApplication** с помощью метода **CreateBuilder** и настраивает сервисы и конечные точки с помощью методов Services и **Map\***. Контекст **BookDb** добавляется как сервис и используется в конечных точках для доступа к базе данных.